警否認毀設施嫁禍 街坊不信任

警否認毀設施嫁禍 街坊不信任

涉事的上水港鐵站B出入口大閘昨仍然關閉，有市民聚集圍觀。姜偉康攝

【本報訊】上水港鐵站前晚有蒙面警員在關閉的站內，手持強光燈及胡椒噴劑與街坊對罵，有關鐵閘昨日仍然關閉，雖然警方昨承認曾有便裝警員入站執行任務，但不少街坊都不相信警方說法，擔心是警員喬裝成「暴徒」破壞港鐵站，嫁禍抗爭者。

《蘋果》記者昨日傍晚重返港鐵上水站現場，見到涉事的B出入口大閘仍然關閉，而在內裏出入口附近的入閘機疑似全部損毀被圍封，一般市民無法經過該大閘進入車站之內。

另外，涉事B出入口經過入閘機後，附近設有廁所，記者一度見有六至七名防暴警員，出入廁所旁邊的一個房間，疑是港鐵提供予警員作休息之用。之後多名防暴警離開房間前往車站外的新運路，登上警車離開。

相關新聞：街坊湧警署抗議濫捕 防暴清場

「香港人係有眼睇」

昨日不少市民對車站內有蒙面人持強光燈及胡椒噴劑與街坊對罵的事件感到非常不滿。市民陳先生直言事件非常誇張，更擔心是警方喬裝成「暴徒」破壞港鐵站，嫁禍抗爭者。即使警方澄清警員不會做違法行為，但陳先生不相信警方，直指「香港人係有眼睇」。

另一名學生李先生亦認為事件非常可疑，同樣懷疑蒙面男子可能是警員，若確實有警員假扮抗爭者破壞港鐵站，則行為相當卑劣。

■記者姜偉康

上一則
上一則
喬裝警被揭鬼祟潛上水站

下一則
下一則
梁天琦上訴 千人庭外集氣

街坊湧警署抗議濫捕 防暴清場
法律界：警須清晰表明追捕何人
保安界轟白色恐怖 憂爆離職潮
喬裝警被揭鬼祟潛上水站
梁天琦上訴 千人庭外集氣
青年無懼惡法蒙面守候
盧建民：沒有人是孤島
佔旺女村長：協助掘磚但無掟磚
捱警棍遲送院 青年腦出血
坐旅巴被拍攝 防暴狂毆少年
被捕孕婦進食如廁遭警監視
網民號召今紀念辛亥革命
200人新城市看《地厚天高》
勸勿襲擎槍警 懲教被辭職
薄紙遮證件編號 不敵調光軟件
13歲仔控暴動 投訴警插傘嫁禍
反對賦特首無上權力梁國雄申覆核緊急法
侍應涉踢站內木板控方促禁足港鐵被拒
官指有潛逃迹象 拒「懵良」保釋
上班族怒轟港鐵政治封站
工會：關站須顧員工安危
優品360遮招牌續營業
促重囚示威者 理工講師被停教務
中大教職員聯署 轟港府嚴刑峻法
聖保羅學生撐便服日 小息穿黑衣
八十後和理武之煉成
抗爭地圖上架 官媒發功轟蘋果
港電競手受罰 全球抵制遊戲商
高雄市府施壓 台大學拆連儂牆
撞人司機獲藍絲組織捐52萬
青衣連儂牆被焚
阻防暴入商場新港城五保安職員被捕

完全講唔通

［行動post] 一人一個要煲大嘅議題做文宣

有腦既都知係黑警做啦，唔駛懷疑

睇左未